鄧竟成是否已經係犬隊最後一個犬隊清泉？

1. 曾偉雄
▲ 相片來源：本報資料室
年齡：58歲
學歷：高主教書院預科畢業、北京清華大學修讀中國事務課程、美國哈佛大學修讀管理發展課程、工商管理碩士
現職：震雄集團戰略官
前「一哥」曾偉雄作風敢言，是警隊中的鷹派典範，且「金句連連」，包括警方在佔領行動期間被指暴力對待示威者，他一句「我哋無做錯到！」激勵警隊士氣，並公開指「維護法紀要道歉係天方夜譚」，更表示「有警員如慈母一樣保護佔領者」。
他任內令市民對市民對警隊滿意度評分97回歸以來最低，但他堅持警民關係一直良好，更指若「問個綁匪警民關係好唔好，佢一定話唔好。」
曾在任時揚言不會考慮從商，但退休一年後卻投身商界，加盟震雄集團擔任集團戰略官，有傳年薪百萬。
【延伸閱讀】曾偉雄獲准在震雄集團擔任戰略官
2. 鄧竟成
▲ 相片來源：本報資料室
年齡：62歲
學歷：新法書院畢業；曾被警隊保薦到英國警察學院、英國皇家軍事國防學院及清華大學等受訓、00至02年曾在港大修讀國際關係碩士
現職：香港航空董事會副董事長及執行董事
鄧竟成在任警務處處長時，曾三度致歉而被稱為「Sorry Sir」，他曾在訪問中表示，「道歉是有承擔及負責任的表現」。他在09年警方以「人肉路障」堵截非法賽車後首次公開道歉；之後有警員強姦及非禮女報案人，他致電女事主道歉；後來警方憑臥底偵破校園販毒案，但不慎洩露學校名，鄧致電該校校長道歉。
2011年退休後，鄧致力青年工作，包括香港青少年軍諮議會成員，昨日獲委任為香港航空董事會副董事長及執行董事。
3. 李明逵
▲ 相片來源：本報資料室
年齡：66歲
學歷：金文泰中學畢業、香港中文大學新亞書院歷史系
現職：離職公務員就業申請諮詢委員會委員、中文大學新亞書院校董、香港青少年軍總會諮議會成員
與其他「前一哥」有別，前警務處長李明逵07年退休後，並未加入商界，反而「全職」投身不同的公職及義務工作，他笑說，退而不休是因為覺得有意義，「退休很悶，會自覺有如廢人。」
李明逵回歸前曾指警員不應遵循不道德、不合法指令，他在接受訪問時亦稱，「執法部門一定要依法辦事，面對違法的命令、指示，必須Say No，否則自己要承擔法律責任，所以唔係上級話乜，下級就一定要跟住做。」
4. 曾蔭培
▲ 相片來源：本報資料室
年齡：70歲
學歷：金文泰中學畢業
現職：新創建集團行政總裁
前警務處長曾蔭培任內處理03年7.1 反23條遊行，當年民陣曾計劃在7月9日包圍立法會，曾蔭培警告倘有人「圍堵立法會阻礙議會運作，即屬違法」，但政府在50萬人上街後已徹回23條立法，包圍立法會並未發生。
曾蔭培於03年退休後翌年已加入新世界旗下的新創建擔任執行董事，傳年薪300萬元，他當年在退休前休假期間已轉職私人企業，被外界批評公務員事務局的審批及「過冷河」制度形同虛設，他去年中起任新創建行政總裁，年薪近千萬元。

推

依樣真
如果林鄭講野唔係咁黑人憎
今日既局面絕對唔會係咁
佢根本就抵死
喊乜撚野
依啲時候先黎戲精上身
人蠢真係冇藥醫

以前都會上新聞道歉
依家你地無做錯到呀

咪癲啦，最兩日先見佢喺網上聯署支持送中個記招度

我意思係佢在職既時候

有咩 從來感覺唔到

道歉是有承擔及負責任的表現